中非婚姻惹人關注 揭肯雅人對中國存戒心

中國積極發展一帶一路，在非洲進行大批基建投資，不少中國工人都跟隨國家的發展步伐，其中一人來到肯雅首都奈羅比，卻在此遇到一生最愛，兩人並由來自香港的牧師主持婚禮。一段普普通通的中非婚姻，卻引起肯雅民眾關注，揭示當地民眾對中國「入侵」存有戒心。

33歲來自廣東的工人梁永玉（Liang Yongyu，音譯）在肯雅生活了一段長時間，會說一點斯瓦希里語，他更在這裏遇到現在的太太卡倫（Karen Ngunjiri），兩人去年12月在肯雅山下、在200名賓客面前結為夫婦，卡倫笑說：「對肯雅人來說是一場小婚禮。」

肯雅5,000萬人口中，8成都是基督徒，梁永玉就在當地參加一個由香港牧師舉辦的崇拜，這些活動都是以他的母語廣東話進行的。

幾星期後，婚禮片段卻被人上載至網上，更在YouTube瘋傳，上載者寫道：「那場人人都在討論的婚禮。」卡倫至今仍不知道誰人上載短片，但一對新人結婚後幾個月走上街時，陌生人都仍然認得出他們。

事實上，一段中非通婚惹人關注，有網民更留下恐怖留言。卡倫：「有些網上留言很可怕，尤其是來自肯雅人的，他們認為中國是來這裏偷走我們的工作，或是在殖民，所以有人說他們連肯雅的女人都偷走了。」

根據官方數據顯示，在2017年，中國是肯雅最大的貿易夥伴；早於2014年，估計肯雅住有4萬名中國移民，但移民眾多引起磨擦。在2015年，一間中餐館據報禁止非洲食客在下午5時後入來，去年就有一名中國老闆，因為大罵當地人「猴子」而被驅逐出境。

肯雅民眾憂慮國家欠下大筆中國債務，當地傳媒更形容幫忙建中資鐵路的肯雅工人，被中國人上司當成二等公民。不過，看過梁永玉與卡倫婚禮的反中網民，似乎看不出這段婚姻的可貴之處，與其說卡倫屈服於中國文化，倒不如說是梁永玉願意改變信仰，舉行基督教式的非洲婚禮，而這場婚禮只請了20名華人賓客，連他的媽媽也未有到場。

食非洲雞

蝗禍已經蔓延至非洲

啲蝗落地生根

香港耶撚生意做到肯亞

African 叉燒包

蝗乜禍班生番自己攞嚟㗎舐完著數想無代價
當年老共入聯合國咪多得呢班仆街既票囉

屌黑妹咁識玩